# RK1

---

## Защита информации: цифровая подпись

---

Цифровая подпись - позволяет подтвердить авторство электронного
документа (будь то реальное лицо или, например, аккаунт в
криптовалютной системе). Подпись связана как с автором, так и с самим
документом с помощью криптографических методов, и не может быть
подделана с помощью обычного копирования. ЭЦП — это реквизит
электронного документа, полученный в результате криптографического
преобразования информации с использованием закрытого ключа подписи и
позволяющий проверить отсутствие искажения информации в электронном
документе с момента формирования подписи (целостность), принадлежность
подписи владельцу сертификата ключа подписи (авторство), а в случае
успешной проверки подтвердить факт подписания электронного документа
(неотказуемость).

Широко применяемая в настоящее время технология электронной подписи
основана на асимметричном шифровании с открытым ключом и опирается на
следующие принципы:

- Можно сгенерировать пару очень больших чисел
(открытый ключ и закрытый ключ) так, чтобы, зная открытый ключ, нельзя
было вычислить закрытый ключ за разумный срок. Механизм генерации
ключей строго определён и является общеизвестным. При этом каждому
открытому ключу соответствует определённый закрытый ключ. 
- Имеются
надёжные методы шифрования, позволяющие зашифровать сообщение закрытым
ключом так, чтобы расшифровать его можно было только открытым ключом.
- Механизм шифрования является общеизвестным. Если электронный 
  документ
поддается расшифровке с помощью открытого ключа, то можно быть
уверенным, что он был зашифрован с помощью уникального закрытого
ключа.

Электронной подписью является шифрованный хэш, который является 
небольшим объемом данных, привязанный к документу. При шифровании 
шифруется лишь хэш.